Assessment taken by user: Esther Mueni 
In workspace / program: knock knock - HerMeNow 2022 shared Workspace
Description: No Description
Assessment taken: 2022-09-09
Esther Mueni  selected this as an priority category to develop: ğŸ§¾ Financial Management
Esther Mueni  selected this as an priority category to develop: ğŸ“² Products and Services
Esther Mueni  selected this as an priority category to develop: ğŸ§‘ğŸ½â€âš–ï¸ Legal & Compliance
Esther Mueni 's average scores for assessment: Enterprise Capacities taken in workspace: knock knock - HerMeNow 2022 shared Workspace.
You will see them as category, emoji representing the category : and then the number on average/the maximum score possible
Category: ğŸ¯ Strategy: 3.13/4
Category: ğŸ§‘ğŸ½â€ğŸ« Innovation & Learning: 3.5/4
Category: â›‘ Corporate Social Responsibility: 3/4
Category: ğŸ“² Products and Services: 3.25/4
Category: ğŸ¤ Community Engagement & Communication: 2/4
Category: ğŸ§‘â€ğŸ¤â€ğŸ§‘ Team, Leadership, Staff & Volunteers: 3/4
Category: ğŸ’¶ Revenues & Financial Sustainability: 2/4
Category: ğŸ§¾ Financial Management: 2/4
Esther Mueni 's scores for this assessment: Enterprise Capacities and this category: ğŸ¯ Strategy taken in workspace: knock knock - HerMeNow 2022 shared Workspace
You will see them question: and answer : and then the number on average/the maximum score possible
Question: Do we have a coherent organizational strategy, including mission, vision, values, and operational plan?. Answer: 2.5/4
Question: Have we clearly defined who we are creating value for, and who our most important customers are?. Answer: 4/4
Question: Have we clearly identified what value we deliver to our customers, with well defined and aligned products and services?. Answer: 3/4
Question: Does our shareholder structure support business growth?. Answer: 3/4
Esther Mueni 's scores for this assessment: Enterprise Capacities and this category: ğŸ§‘ğŸ½â€ğŸ« Innovation & Learning taken in workspace: knock knock - HerMeNow 2022 shared Workspace
You will see them question: and answer : and then the number on average/the maximum score possible
Question: Do we have a learning culture?. Answer: 3.5/4
Esther Mueni 's scores for this assessment: Enterprise Capacities and this category: â›‘ Corporate Social Responsibility taken in workspace: knock knock - HerMeNow 2022 shared Workspace
You will see them question: and answer : and then the number on average/the maximum score possible
Question: Have we identified relevant social responsibility factors for our business and industry; and are the social responsibility principles integrated into the overall corporate strategy?. Answer: 3/4
Esther Mueni 's scores for this assessment: Enterprise Capacities and this category: ğŸ“² Products and Services taken in workspace: knock knock - HerMeNow 2022 shared Workspace
You will see them question: and answer : and then the number on average/the maximum score possible
Question: Do we have clear strategies and channels to reach our customers?. Answer: 3.5/4
Question: Do we have the right people and resources (e.g., tools, budget) to provide our products/services?. Answer: 3/4
Esther Mueni 's scores for this assessment: Enterprise Capacities and this category: ğŸ¤ Community Engagement & Communication taken in workspace: knock knock - HerMeNow 2022 shared Workspace
You will see them question: and answer : and then the number on average/the maximum score possible
Question: Do we build our brand effectively?. Answer: 2/4
Esther Mueni 's scores for this assessment: Enterprise Capacities and this category: ğŸ§‘â€ğŸ¤â€ğŸ§‘ Team, Leadership, Staff & Volunteers taken in workspace: knock knock - HerMeNow 2022 shared Workspace
You will see them question: and answer : and then the number on average/the maximum score possible
Question: Are our people (organization's leadership and staff) satisfied and motivated in their work?. Answer: 3/4
Question: Do we have diverse and highly skilled staff?. Answer: 3/4
Question: Do we regularly read and stay on top of global business and industry trends?. Answer: 3/4
Esther Mueni 's scores for this assessment: Enterprise Capacities and this category: ğŸ’¶ Revenues & Financial Sustainability taken in workspace: knock knock - HerMeNow 2022 shared Workspace
You will see them question: and answer : and then the number on average/the maximum score possible
Question: Are our revenues streams clearly defined and how effective is our revenue generation model?. Answer: 2/4
Esther Mueni 's scores for this assessment: Enterprise Capacities and this category: ğŸ§¾ Financial Management taken in workspace: knock knock - HerMeNow 2022 shared Workspace
You will see them question: and answer : and then the number on average/the maximum score possible
Question: Do we have solid financial plans, and clear financial performance indicators?. Answer: 2/4
Esther Mueni 's written answers for this assessment: Enterprise Capacities taken in workspace: knock knock - HerMeNow 2022 shared Workspace
You will see them question: and then their answer, this is important because they wrote it out:
Question: Do we plan appropriately such that the delivery of product(s)/service(s) are well-executed?
Answer: NA
Question: Do we build our brand effectively?
Answer: NA
Question: Do we have solid financial plans, and clear financial performance indicators?
Answer: NA
Question: Do we have knowledge of our primary cost drivers (i.e. % of cost of goods sold, EBITDA margin, net income margin), and do we have a cost management strategy (including but not limited to inventory controls and other relevant outsourcing opportunities)?
Answer: NA
Question: Do we have incentive systems that help us retain and develop talent?
Answer: NA
Question: Is the Board properly selected and fully committed?
Answer: NA
Question: Does our shareholder structure support business growth?
Answer: NA
Question: Do we have diverse and highly skilled staff?
Answer: NA
